\begin{task}{23.9}
  Дан параллелепипед $ABCDA_1B_1C_1D_1$. Принимая за начало координат вершину
  $A$, а векторы $\overrightarrow{AB}$, $\overrightarrow{AD}$ и
  $\overrightarrow{AA_1}$ -- за базисные, найти координаты:

  а) вершин $C$, $B_1$, и $C_1$:

  б) точек $K$ и $L$ -- середин рёбер $A_1B_1$ и $CC_1$ соответственно;

  в) точек $M$ и $N$ пересечения диагоналей граней $A_1B_1C_1D_1$ и $ABB_1A_1$
  соответственно;

  г) точки $O$ пересечения диагоналей параллелепипеда.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{23-9}
    \label{fig:23-9}
  \end{figure}
  a) $\overrightarrow{AC} = \overrightarrow{AD} + \overrightarrow{AB}$
  $\implies$ $C(1, 1, 0)$. \\
  $\overrightarrow{AB_1} = \overrightarrow{AA_1} + \overrightarrow{AB}$
  $\implies$ $B_1(1, 0, 1)$. \\
  $\overrightarrow{AC_1} = \overrightarrow{AA_1} + \overrightarrow{AB} +
  \overrightarrow{AD}$
  $\implies$ $C_1(1, 1, 1)$.  \\

  б) $\overrightarrow{AK} = \overrightarrow{AA_1} + \frac{1}{2}
  \overrightarrow{A_1B_1} = \overrightarrow{AA_1} + \frac{1}{2}
  \overrightarrow{AB}$
  $\implies$ $K(\frac{1}{2}, 0, 1)$.  \\
  $\overrightarrow{AL} = \overrightarrow{AC} + \frac{1}{2}
  \overrightarrow{CC_1} = \overrightarrow{AB} + \overrightarrow{AD} +
  \frac{1}{2} \overrightarrow{AA_1}$
  $\implies$ $L(1, 1, \frac{1}{2})$.  \\

  в) $\overrightarrow{AM} = \overrightarrow{AA_1} + \frac{1}{2}
  \overrightarrow{A_1C_1} = \overrightarrow{AA_1} + \frac{1}{2}
  \overrightarrow{AC} = \overrightarrow{AA_1} + \frac{1}{2}
  \overrightarrow{AB} + \frac{1}{2} \overrightarrow{AD}$.
  $\implies$ $M(\frac{1}{2}, \frac{1}{2}, 1)$.  \\
  $\overrightarrow{AN} = \frac{1}{2} \overrightarrow{AB_1} = \frac{1}{2}
  \overrightarrow{AA_1} + \frac{1}{2} \overrightarrow{AB}$
  $\implies$ $N(\frac{1}{2}, 0, \frac{1}{2})$.  \\

  г) $\overrightarrow{AO} = \frac{1}{2} \overrightarrow{AC_1} = \frac{1}{2}
  \overrightarrow{AA_1} + \frac{1}{2} \overrightarrow{AD} + \frac{1}{2}
  \overrightarrow{AB}$
  $\implies$ $O(\frac{1}{2}, \frac{1}{2}, \frac{1}{2})$.
\end{solution}
